\section{公式}

数学建模必然涉及不少数学公式的使用。下面简单介绍一个可能用得上的数学环境。

首先是行内公式，例如 $ \theta $ 是角度。行内公式使用 \verb|$  $| 包裹。

行间公式不需要编号的可以使用 \verb|\[  \]| 包裹，例如
\[
E=mc^2
\]
其中 $ E $ 是能量，$ m $ 是质量，$ c $ 是光速。

如果希望某个公式带编号，并且在后文中引用可以参考下面的写法：
\begin{equation}
E=mc^2
\label{eq:energy}
\end{equation}
式\cref{eq:energy}是质能方程。

多行公式有时候希望能够在特定的位置对齐，以下是其中一种处理方法。
\begin{align}
P & = UI \\
& = I^2R
\end{align}
\verb|&| 是对齐的位置， \verb|&| 可以有多个，但是每行的个数要相同。

矩阵的输入也不难。
\[
\mathbf{X} = \left(
    \begin{array}{cccc}
    x_{11} & x_{12} & \ldots & x_{1n}\\
    x_{21} & x_{22} & \ldots & x_{2n}\\
    \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
    x_{n1} & x_{n2} & \ldots & x_{nn}\\
    \end{array} \right)
\]

分段函数这些可以用 \verb|case| 环境，但是它要放在数学环境里面。
\[
f(x) =
    \begin{cases}
        0 &  x \text{为无理数} ,\\
        1 &  x \text{为有理数} .
    \end{cases}
\]
在数学环境里面，字体用的是数学字体，一般与正文字体不同。假如要公式里面有个别文字，则需要把这部分放在 \verb|text| 环境里面，即 \verb|\text{文本环境}| 。

公式中个别需要加粗的字母可以用 \verb|$\bm{math symbol}$| 。如 $ \alpha a\bm{\alpha a} $ 。

以上仅简单介绍了基础的使用，对于更复杂的需求，可以阅读相关的宏包手册，如 \href{http://texdoc.net/texmf-dist/doc/latex/amsmath/amsldoc.pdf}{amsmath}。

希腊字母这些如果不熟悉，可以去查找符号文件 \href{http://mirrors.ctan.org/info/symbols/comprehensive/symbols-a4.pdf}{symbols-a4.pdf} ，也可以去 \href{http://detexify.kirelabs.org/classify.html}{detexify} 网站手写识别。另外还有数学公式识别软件 \href{https://mathpix.com/}{mathpix} 。

下面简单介绍一下定理、证明等环境的使用。
\begin{definition}
    定义环境
    \label{def:nosense}
\end{definition}
\cref{def:nosense}除了告诉你怎么使用这个环境以外，没有什么其它的意义。

除了 definition 环境，还可以使用 theorem 、lemma、corollary、assumption、conjecture、axiom、principle、problem、example、proof、solution 这些环境，根据论文的实际需求合理使用。

\begin{theorem}
    这是一个定理。
    \label{thm:example}
\end{theorem}
由\cref{thm:example}我们知道了定理环境的使用。

\begin{lemma}
    这是一个引理。
    \label{lem:example}
\end{lemma}
由\cref{lem:example}我们知道了引理环境的使用。

\begin{corollary}
    这是一个推论。
    \label{cor:example}
\end{corollary}
由\cref{cor:example}我们知道了推论环境的使用。

\begin{assumption}
    这是一个假设。
    \label{asu:example}
\end{assumption}
由\cref{asu:example}我们知道了假设环境的使用。

\begin{conjecture}
    这是一个猜想。
    \label{con:example}
\end{conjecture}
由\cref{con:example}我们知道了猜想环境的使用。

\begin{axiom}
    这是一个公理。
    \label{axi:example}
\end{axiom}
由\cref{axi:example}我们知道了公理环境的使用。

\begin{principle}
    这是一个定律。
    \label{pri:example}
\end{principle}
由\cref{pri:example}我们知道了定律环境的使用。

\begin{problem}
    这是一个问题。
    \label{pro:example}
\end{problem}
由\cref{pro:example}我们知道了问题环境的使用。

\begin{example}
    这是一个例子。
    \label{exa:example}
\end{example}
由\cref{exa:example}我们知道了例子环境的使用。

\begin{proof}
    这是一个证明。
    \label{prf:example}
\end{proof}
由\cref{prf:example}我们知道了证明环境的使用。

\begin{solution}
    这是一个解。
    \label{sol:example}
\end{solution}
由\cref{sol:example}我们知道了解环境的使用。


